【寶礦力抽廣告】TVB否認發聲明轟寶礦力 但認指其做法等同對暴力低頭

昨日網上流傳一張印有電視廣播（0511)(TVB）標誌、題為「絕不向示威者低頭」聲明。而TVB今日則發出聲明指，有一份偽造聲明於網上流傳，在廣告界導致很多混亂訊息，強調在此之前TVB並沒發出有關之公開聲明。本報再向TVB查詢，公司曾否發表「寶礦力水特做法等同對暴力低頭」的言論，對方回應指，《環球網》報道內容均是真確。

昨日環球網報道引述TVB發言人指，寶礦力水特的言論可能是希望討好示威者，但其做法等同對暴力低頭，又稱寶礦力水特是正當做生意，合法營商不應受到干預，不應也不能對暴力低頭，該篇報道疑被偽造成TVB的聲明。

今日TVB的聲明表示，寶礦力水特於7月9日就撤回於TVB投放廣告的決定發出相關訊息，包括全面檢討對廣告投放計劃，及敦促其回應公眾關注的言論，TVB對此表示極度遺憾。TVB聲明又提到，寶礦力水特有關言論在短短兩日引起強烈的爭議、軒然大波，特別是內地消費者紛紛呼籲杯葛和抵制寶礦力水特，是始料不及。昨晚有一份偽造的TVB聲明明於網上流傳，在廣告界導致很多混亂訊息，特此聲明，在此之前並沒發出有關之公開聲明。

【任務欄】
任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；黃色為主線任務；紅色係Boss
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

屌客就係屌客
當所有人都盲？